% Created 2025-10-13 Mon 14:22
% Intended LaTeX compiler: lualatex
\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{luacode}
\usepackage[english, french]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage[autolanguage]{numprint}
\npthousandsep{~}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{ulem}
\usepackage{soul}
\setmainfont{Source Serif 4}[Path=/home/anthea/org/fonts/Source_Serif_4/static/, UprightFont=SourceSerif4-Regular.ttf, ItalicFont=SourceSerif4-Italic.ttf, BoldFont=SourceSerif4-Bold.ttf, BoldItalicFont=SourceSerif4-BoldItalic.ttf]
\setsansfont{Source Sans 3}[Path=/home/anthea/org/fonts/Source_Sans_3/static/, UprightFont=SourceSans3-Regular.ttf, ItalicFont=SourceSans3-Italic.ttf, BoldFont=SourceSans3-Bold.ttf, BoldItalicFont=SourceSans3-BoldItalic.ttf]
\setmonofont{Source Code Pro}[Path=/home/anthea/org/fonts/Source_Code_Pro/static/, UprightFont=SourceCodePro-Regular.ttf, ItalicFont=SourceCodePro-Italic.ttf, BoldFont=SourceCodePro-Bold.ttf, BoldItalicFont=SourceCodePro-BlackItalic.ttf]
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\tiny}{\small}
\renewcommand{\scriptsize}{\small}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\definecolor{customgray}{HTML}{505050}
\usepackage[top=3.2cm, bottom=3.2cm, left=2.4cm, right=2.4cm]{geometry}
\usepackage{setspace,fancyhdr,indentfirst,lastpage,datetime,authblk,ifthen,etoolbox,titling}
\singlespacing
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot[C]{\thepage\ / \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setlength{\columnsep}{0.8cm}
\setlength{\marginparwidth}{1.6cm}
\setcounter{page}{1}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{array,booktabs,multirow,tabularx,colortbl,diagbox,makecell,ltablex,adjustbox,multicol}
\usepackage{enumitem}\setlist{nosep}\setlist[itemize]{leftmargin=*}
\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\newenvironment{keyword}{\begin{trivlist}\item[]{\bfseries Mots-clés :}}{\end{trivlist}}
\usepackage{graphicx,caption,wrapfig}
\usepackage[most,breakable,xparse,listings,skins]{tcolorbox}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage{newfloat}
\DeclareFloatingEnvironment[fileext=lol,listname={\vspace{-2em}},name=Listing]{listing}
\captionsetup{format=plain,font=small,labelfont=bf}
\captionsetup[listing]{labelfont=bf,textfont=it}
\usepackage{fvextra,amsfonts,amssymb,amsmath,mathrsfs,mathtools,stmaryrd}
\usepackage{algorithm2e}
\usepackage{pgf,tikz,pgfplots,pgfplotstable,arydshln,subcaption,forest}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usepackage[acronym]{glossaries}
\makenoidxglossaries
\usepackage{url,orcidlink,hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=customgray, citecolor=customgray, urlcolor=customgray, pdfborder={0 0 0}, unicode=true}
\author{Cyprien PIERRE \orcidlink{0009-0009-9040-6795}}
\date{2025-10-13}
\title{Human-computer interaction for business rule management through an ecological interface design\\\medskip
\large a systematic litterature review}
\hypersetup{
 pdfauthor={Cyprien PIERRE \orcidlink{0009-0009-9040-6795}},
 pdftitle={Human-computer interaction for business rule management through an ecological interface design},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={},
 pdflang={French}}

% Setup for code blocks [1/2]

\usepackage{fvextra}

\fvset{%
  commandchars=\\\{\},
  highlightcolor=white!95!black!80!blue,
  breaklines=true,
  breaksymbol=\color{white!60!black}\tiny\ensuremath{\hookrightarrow}}

% Make line numbers smaller and grey.
\renewcommand\theFancyVerbLine{\footnotesize\color{black!40!white}\arabic{FancyVerbLine}}

\usepackage{xcolor}

% In case engrave-faces-latex-gen-preamble has not been run.
\providecolor{EfD}{HTML}{f7f7f7}
\providecolor{EFD}{HTML}{28292e}

% Define a Code environment to prettily wrap the fontified code.
\usepackage[breakable,xparse]{tcolorbox}
\DeclareTColorBox[]{Code}{o}%
{colback=EfD!98!EFD, colframe=EfD!95!EFD,
  fontupper=\footnotesize\setlength{\fboxsep}{0pt},
  colupper=EFD,
  IfNoValueTF={#1}%
  {boxsep=2pt, arc=2.5pt, outer arc=2.5pt,
    boxrule=0.5pt, left=2pt}%
  {boxsep=2.5pt, arc=0pt, outer arc=0pt,
    boxrule=0pt, leftrule=1.5pt, left=0.5pt},
  right=2pt, top=1pt, bottom=0.5pt,
  breakable}

% Support listings with captions
\usepackage{float}
\floatstyle{plain}
\newfloat{listing}{htbp}{lst}
\newcommand{\listingsname}{Listing}
\floatname{listing}{\listingsname}
\newcommand{\listoflistingsname}{List of Listings}
\providecommand{\listoflistings}{\listof{listing}{\listoflistingsname}}


% Setup for code blocks [2/2]: syntax highlighting colors

\newcommand\efstrut{\vrule height 2.1ex depth 0.8ex width 0pt}
\definecolor{EFD}{HTML}{000000}
\definecolor{EfD}{HTML}{ffffff}
\newcommand{\EFD}[1]{\textcolor{EFD}{#1}} % default
\definecolor{EFvp}{HTML}{000000}
\newcommand{\EFvp}[1]{\textcolor{EFvp}{#1}} % variable-pitch
\definecolor{EFh}{HTML}{7f7f7f}
\newcommand{\EFh}[1]{\textcolor{EFh}{#1}} % shadow
\definecolor{EFsc}{HTML}{228b22}
\newcommand{\EFsc}[1]{\textcolor{EFsc}{\textbf{#1}}} % success
\definecolor{EFw}{HTML}{ff8e00}
\newcommand{\EFw}[1]{\textcolor{EFw}{\textbf{#1}}} % warning
\definecolor{EFe}{HTML}{ff0000}
\newcommand{\EFe}[1]{\textcolor{EFe}{\textbf{#1}}} % error
\definecolor{EFl}{HTML}{ff0000}
\newcommand{\EFl}[1]{\textcolor{EFl}{#1}} % link
\definecolor{EFlv}{HTML}{ff0000}
\newcommand{\EFlv}[1]{\textcolor{EFlv}{#1}} % link-visited
\definecolor{EFhi}{HTML}{ff0000}
\newcommand{\EFhi}[1]{\textcolor{EFhi}{#1}} % highlight
\definecolor{EFc}{HTML}{b22222}
\newcommand{\EFc}[1]{\textcolor{EFc}{#1}} % font-lock-comment-face
\definecolor{EFcd}{HTML}{b22222}
\newcommand{\EFcd}[1]{\textcolor{EFcd}{#1}} % font-lock-comment-delimiter-face
\definecolor{EFs}{HTML}{8b2252}
\newcommand{\EFs}[1]{\textcolor{EFs}{#1}} % font-lock-string-face
\definecolor{EFd}{HTML}{8b2252}
\newcommand{\EFd}[1]{\textcolor{EFd}{#1}} % font-lock-doc-face
\definecolor{EFm}{HTML}{008b8b}
\newcommand{\EFm}[1]{\textcolor{EFm}{#1}} % font-lock-doc-markup-face
\definecolor{EFk}{HTML}{9370db}
\newcommand{\EFk}[1]{\textcolor{EFk}{#1}} % font-lock-keyword-face
\definecolor{EFb}{HTML}{483d8b}
\newcommand{\EFb}[1]{\textcolor{EFb}{#1}} % font-lock-builtin-face
\definecolor{EFf}{HTML}{0000ff}
\newcommand{\EFf}[1]{\textcolor{EFf}{#1}} % font-lock-function-name-face
\definecolor{EFv}{HTML}{a0522d}
\newcommand{\EFv}[1]{\textcolor{EFv}{#1}} % font-lock-variable-name-face
\definecolor{EFt}{HTML}{228b22}
\newcommand{\EFt}[1]{\textcolor{EFt}{#1}} % font-lock-type-face
\definecolor{EFo}{HTML}{008b8b}
\newcommand{\EFo}[1]{\textcolor{EFo}{#1}} % font-lock-constant-face
\definecolor{EFwr}{HTML}{ff0000}
\newcommand{\EFwr}[1]{\textcolor{EFwr}{\textbf{#1}}} % font-lock-warning-face
\newcommand{\EFnc}[1]{#1} % font-lock-negation-char-face
\definecolor{EFpp}{HTML}{483d8b}
\newcommand{\EFpp}[1]{\textcolor{EFpp}{#1}} % font-lock-preprocessor-face
\newcommand{\EFrc}[1]{\textbf{#1}} % font-lock-regexp-grouping-construct
\newcommand{\EFrb}[1]{\textbf{#1}} % font-lock-regexp-grouping-backslash
\newcommand{\EFob}[1]{#1} % org-block
\newcommand{\EFobb}[1]{#1} % org-block-begin-line
\newcommand{\EFobe}[1]{#1} % org-block-end-line
\definecolor{EFOa}{HTML}{0000ff}
\newcommand{\EFOa}[1]{\textcolor{EFOa}{#1}} % outline-1
\definecolor{EFOb}{HTML}{a0522d}
\newcommand{\EFOb}[1]{\textcolor{EFOb}{#1}} % outline-2
\definecolor{EFOc}{HTML}{a020f0}
\newcommand{\EFOc}[1]{\textcolor{EFOc}{#1}} % outline-3
\definecolor{EFOd}{HTML}{b22222}
\newcommand{\EFOd}[1]{\textcolor{EFOd}{#1}} % outline-4
\definecolor{EFOe}{HTML}{228b22}
\newcommand{\EFOe}[1]{\textcolor{EFOe}{#1}} % outline-5
\definecolor{EFOf}{HTML}{008b8b}
\newcommand{\EFOf}[1]{\textcolor{EFOf}{#1}} % outline-6
\definecolor{EFOg}{HTML}{483d8b}
\newcommand{\EFOg}[1]{\textcolor{EFOg}{#1}} % outline-7
\definecolor{EFOh}{HTML}{8b2252}
\newcommand{\EFOh}[1]{\textcolor{EFOh}{#1}} % outline-8
\definecolor{EFhn}{HTML}{008b8b}
\newcommand{\EFhn}[1]{\textcolor{EFhn}{#1}} % highlight-numbers-number
\definecolor{EFhq}{HTML}{9370db}
\newcommand{\EFhq}[1]{\textcolor{EFhq}{#1}} % highlight-quoted-quote
\definecolor{EFhs}{HTML}{008b8b}
\newcommand{\EFhs}[1]{\textcolor{EFhs}{#1}} % highlight-quoted-symbol
\definecolor{EFrda}{HTML}{707183}
\newcommand{\EFrda}[1]{\textcolor{EFrda}{#1}} % rainbow-delimiters-depth-1-face
\definecolor{EFrdb}{HTML}{7388d6}
\newcommand{\EFrdb}[1]{\textcolor{EFrdb}{#1}} % rainbow-delimiters-depth-2-face
\definecolor{EFrdc}{HTML}{909183}
\newcommand{\EFrdc}[1]{\textcolor{EFrdc}{#1}} % rainbow-delimiters-depth-3-face
\definecolor{EFrdd}{HTML}{709870}
\newcommand{\EFrdd}[1]{\textcolor{EFrdd}{#1}} % rainbow-delimiters-depth-4-face
\definecolor{EFrde}{HTML}{907373}
\newcommand{\EFrde}[1]{\textcolor{EFrde}{#1}} % rainbow-delimiters-depth-5-face
\definecolor{EFrdf}{HTML}{6276ba}
\newcommand{\EFrdf}[1]{\textcolor{EFrdf}{#1}} % rainbow-delimiters-depth-6-face
\definecolor{EFrdg}{HTML}{858580}
\newcommand{\EFrdg}[1]{\textcolor{EFrdg}{#1}} % rainbow-delimiters-depth-7-face
\definecolor{EFrdh}{HTML}{80a880}
\newcommand{\EFrdh}[1]{\textcolor{EFrdh}{#1}} % rainbow-delimiters-depth-8-face
\definecolor{EFrdi}{HTML}{887070}
\newcommand{\EFrdi}[1]{\textcolor{EFrdi}{#1}} % rainbow-delimiters-depth-9-face
\definecolor{EFany}{HTML}{CDCD00}
\newcommand{\EFany}[1]{\textcolor{EFany}{#1}} % ansi-color-yellow
\definecolor{EFanr}{HTML}{CD0000}
\newcommand{\EFanr}[1]{\textcolor{EFanr}{#1}} % ansi-color-red
\definecolor{EFanb}{HTML}{000000}
\newcommand{\EFanb}[1]{\textcolor{EFanb}{#1}} % ansi-color-black
\definecolor{EFang}{HTML}{00CD00}
\newcommand{\EFang}[1]{\textcolor{EFang}{#1}} % ansi-color-green
\definecolor{EFanB}{HTML}{0000EE}
\newcommand{\EFanB}[1]{\textcolor{EFanB}{#1}} % ansi-color-blue
\definecolor{EFanc}{HTML}{00CDCD}
\newcommand{\EFanc}[1]{\textcolor{EFanc}{#1}} % ansi-color-cyan
\definecolor{EFanw}{HTML}{E5E5E5}
\newcommand{\EFanw}[1]{\textcolor{EFanw}{#1}} % ansi-color-white
\definecolor{EFanm}{HTML}{CD00CD}
\newcommand{\EFanm}[1]{\textcolor{EFanm}{#1}} % ansi-color-magenta
\definecolor{EFANy}{HTML}{EEEE00}
\newcommand{\EFANy}[1]{\textcolor{EFANy}{#1}} % ansi-color-bright-yellow
\definecolor{EFANr}{HTML}{EE0000}
\newcommand{\EFANr}[1]{\textcolor{EFANr}{#1}} % ansi-color-bright-red
\newcommand{\EFANb}[1]{#1} % ansi-color-bright-black
\definecolor{EFANg}{HTML}{00EE00}
\newcommand{\EFANg}[1]{\textcolor{EFANg}{#1}} % ansi-color-bright-green
\definecolor{EFANB}{HTML}{0000FF}
\newcommand{\EFANB}[1]{\textcolor{EFANB}{#1}} % ansi-color-bright-blue
\definecolor{EFANc}{HTML}{00EEEE}
\newcommand{\EFANc}[1]{\textcolor{EFANc}{#1}} % ansi-color-bright-cyan
\newcommand{\EFANw}[1]{#1} % ansi-color-bright-white
\newcommand{\EFANm}[1]{#1} % ansi-color-bright-magenta
\usepackage[style=backend=biber,style=iso-numeric,citestyle=numeric-comp,doi=true,isbn=true,mincrossrefs=2,autocite=superscript]{biblatex}
\addbibresource{~/org/references.bib}
\begin{document}

\maketitle
\begin{abstract}
Abstract
\end{abstract}

\begin{keyword}
Mots clés
\end{keyword}

Version et date du protocole : 
Enregistrement (ex. OSF, Zenodo) : 

format : IMRaD (introduction, methode, results and discussion)
\section{Introduction}
\label{sec:orgd37bebf}

\subsection{Background}
\label{sec:orga7024a0}
\subsection{Business rules}
\label{sec:orgd51aa67}

\subsection{Ecological interface design}
\label{sec:orgcc17629}
\section{Research protocol}
\label{sec:org6723cb6}
\subsection{Research questions}
\label{sec:org0e6600e}
\begin{description}
\item[{RQ1}] 

\item[{RQ2}] 

\item[{RQ3}] 
\end{description}
\subsection{Methode PICOC}
\label{sec:orga66b11b}
\begin{itemize}
\item Population
\item Intervention
\item Comparison
\item Outcome
\item Context
\end{itemize}
\subsection{Inclusion criteria}
\label{sec:org92624f3}
Articles publiés entre 2010 et 2025.
Langues
Types de publications
Domaine pertinent
\subsection{Exclusion criteria}
\label{sec:org396f118}
Études non revues par les pairs (sauf littérature grise explicitement incluse).
Articles incomplets, sans résultats empiriques, etc.
Doublons.
\subsection{Quality assessment criteria}
\label{sec:orgf68805d}

\subsection{Research strings}
\label{sec:org9be7cf3}
Construction des requêtes (mots-clés, opérateurs booléens, synonymes).

Exemple générique :
\begin{Code}
\begin{Verbatim}
\color{EFD}("machine learning" OR "deep learning") AND ("software engineering" OR "systems")
\end{Verbatim}
\end{Code}

Justification des choix de mots-clés.
\subsection{Taretted databases}
\label{sec:orgd64e805}
ACM Digital Library
IEEE Xplore
Scopus
Web of Science
Autres : …
\subsection{Processus de recherche}
\label{sec:orgb3b6ed0}
Recherche initiale → collecte des résultats → exportation (BibTeX, CSV).
Déduplication (Zotero, EndNote, Mendeley, etc.).
\subsection{Processus de sélection}
\label{sec:org76de811}
Étape 1 : filtrage par titre et résumé.
Étape 2 : filtrage par texte intégral.
Étape 3 : validation inter-évaluateurs (au moins deux chercheurs).
\subsection{Formulaire d’extraction}
\label{sec:orgebb294a}
Champs obligatoires :
    Identifiant (ID)
    Référence bibliographique complète
    Année de publication
    Contexte (population, domaine, technologie)
    Méthodologie de l’étude
    Résultats principaux (Outcome)
    Limites rapportées
\subsection{Évaluation de la qualité}
\label{sec:org453dc45}
Checklist PRISMA, indiquer la localisation de chaque item dans le rapport final.

Checklist qualité (exemple) :
    Clarté des objectifs : oui/non
    Méthodologie décrite : oui/non
    Données empiriques disponibles : oui/non
    Validité des résultats : élevé/moyen/faible
\subsection{Schéma de sélection}
\label{sec:orgbd87a4a}
Nombre d’articles identifiés, filtrés, exclus, inclus.

\textbf{PRISMA 2020 flow diagram} for new systematic reviews which included searches of databases and registers only
\section{Analysis and results}
\label{sec:org88eee0b}
Méthodes d’analyse
    Quantitative (comptages, distributions, tendances temporelles).
    Qualitative (analyse thématique, catégorisation, taxonomie).
    Meta-analysis (si applicable).
\subsection{RQ1:}
\label{sec:org6b99ad4}
\subsection{RQ2:}
\label{sec:org5e5aabc}
\subsection{RQ3:}
\label{sec:orgaf00a65}
\section{Wrapping up}
\label{sec:org43451fa}
\subsection{General discussion}
\label{sec:orgdb6e625}
Contribution scientifique :
    Lacunes identifiées
    Etat de l’art consolidé.
Contribution pratique :
    Recommandations
    Implications pour les chercheurs et praticiens.
Limites méthodologiques du protocole.
\subsection{Recommendations}
\label{sec:orgc8f15f6}
\section{Treats to validity}
\label{sec:org329cff8}
Risques de biais de publication.
Risques liés à l’échantillonnage ou aux bases de données.
Stratégies d’atténuation (diversification, double codage).
\section{Research opportunity}
\label{sec:org5603c53}

\section{Conclusion}
\label{sec:org31056a8}

\section{Bibliography}
\label{sec:orgc6b6dd2}
\end{document}
